居港逾20年澳籍港人：香港警察表現出令人難以置信的克制

中國新聞網

居港逾20年澳籍港人：香港警察表現出令人難以置信的克制

中新社香港1月16日電 題：居港逾20年澳籍港人：香港警察表現出令人難以置信的克制

中新社記者阮曉

“我在這裡生活了21年，從未感受到不自由。一些年輕人假設香港缺乏民主與自由，我完全不能相信，這正是他們被操控和欺騙的地方。”來自澳大利亞的策略顧問宋啟鋒(DanielSzuc)近日接受中新社記者訪問時，如是訴說他對香港社會的觀察。

喜歡旅遊的宋啟鋒在1990年代已兩次到過香港，他被這裡活力四射、中西薈萃的多元文化所吸引，並結識了相伴一生的妻子——一位在內地出生從小移居香港的北方姑娘。1998年，宋氏夫婦定居香港，在這個亞洲區域樞紐成功建立起關係網絡，開啟人生事業。

2019年6月，香港爆發修例風波，部分暴力示威者癱瘓交通、塗污牆壁、破壞公共設施、打砸機構及商舖，甚至攻擊持異見的無辜市民。宋啟鋒寧靜的生活不可避免地被打破。

他描述在很長一段時間內看到的場景，是地磚被掘起，被用作武器擲向警方或是扔在道路中央擾亂交通；街邊的欄杆被拆走，堆叠在一起當作路障；交通燈被損壞，車輛需改道，車站被關閉。

宋啟鋒認為這些行為都非常危險，尤其對於絕大多數港人而言，他們每天依靠公共交通出行、上班，若交通被擾亂，工作受影響，最終會耽誤生計，影響日常生活。

他說，“香港就像我的家，很難想象有人突然闖進我的家，砸爛它、破壞它、毀了它，這讓我感到非常不安。”

為了表達對暴力破壞行為的不滿，宋啟鋒與妻子一起自發參與清理活動。他說，被塗污的牆壁隨處可見，各種海報傳達出暴力信息，與此相關的是對公共及私人財產的破壞。有人將其形容為“和平抗議”，但這與事實有很大區別，參與清理活動祗是以一種簡單的方式來表達不同意見。

宋啟鋒承認，香港社會存在一些不滿情緒，但不滿的根源與民主和自由無關，其實質是香港社會的深層次問題。“但如果年輕人選擇將所有的不滿都歸咎於特區政府甚至內地政府，是愚蠢的，這隻是在尋找一個替罪羔羊。”他說。

在此過程中，肩負維護社會治安的香港警察首當其沖。宋啟鋒認為，香港警察一直在從事了不起的工作，面對著此前可能完全沒有接受過訓練的情況，他們在工作中日復一日地學習如何應對如此大規模的社會風波，與此同時，“他們表現出了令人難以置信的克制。”他說。

曾在世界各國生活、遊覽的宋啟鋒回憶起一段在美國舊金山的經歷：一次深夜開車回酒店的途中，被兩個當地警察無辜攔住，並被一支很亮的手電筒照射、恐嚇。他認為，在其他國家，警察可能已經開槍擊斃示威者，造成更大的災難，甚至召集軍隊來平息風波。

即使風波持續過半年，宋啟鋒認為，在香港，示威者仍有很多渠道可以表達與特區政府之間的意見分歧，市民們可以寫文章、給傳媒寫信，和平地抗議，而非訴諸暴力。他亦認為，香港社會的出路在於創造對話，“不僅在香港本地建立對話，更需要與內地間建立對話，共同決定未來前進的方向。”他說。

在宋啟鋒看來，香港的年輕人缺乏對祖國歷史的理解與愛。中國有著非常悠久的歷史，香港的問題祗是整個中國歷史背景下的一個很小的問題。“一國兩制”需要創造共同的路線圖和願景，港人們需要意識到自己是屬於這個未來的一部分。

“香港的未來與中國整體的成功緊密相連，當我們越早開始共同創造相互聯系的未來，相互傾聽，情況就會越不一樣。”他樂觀地說。(完)

虛構人物

暗五毛

居港廿年澳藉嘅支那人
口裡說不

睇到第一行已經知唔洗睇落去

中國新聞社（英語：China News Service）簡稱中新社，是中華人民共和國的一家國家通訊社。其自身定位為「以對外報導為主要新聞業務的國家級通訊社，是以台港澳同胞、海外華僑華人和與之有聯繫的外國人為主要服務對象的國際性通訊社」[1]。是中共中央統一戰線工作部直屬事業單位

成立獨立調查委員會證明警方清白

文匯大公之流

講d野同廢老藍絲一樣，只係身份係鬼佬
就係「如果係外國，一早開左槍」

設計對白

（新方向）文宣用作包裝銷售

屌你相都冇一張

between呢啲打雀website記得要report畀google

真有其人 似乎喺大陸搵食 Twitter已經set咗做Private

居港逾20年澳籍支那人：香港警察表現出令人難以置信的克制

其實佢個樣完全係優生學中低等人

贏國新聞網

一位在內地出生從小移居香港的北方姑娘。

唔洗講野啦

香港就像我的家，很難想象有人突然闖進我的家，砸爛它、破壞它、毀了它，這讓我感到非常不安。

冇人「闖入」呢個家大家本身都係入面 大家有份

香港社會存在一些不滿情緒，但不滿的根源與民主和自由無關，其實質是香港社會的深層次問題。

又深層次問題 永遠冇人講出口係咩 好似神秘力量咁

一段在美國舊金山的經歷：一次深夜開車回酒店的途中，被兩個當地警察無辜攔住，並被一支很亮的手電筒照射、恐嚇。他認為，在其他國家，警察可能已經開槍擊斃示威者，造成更大的災難，

佢幾耐冇睇新聞？

甚至召集軍隊來平息風波。

好呀

在宋啟鋒看來，香港的年輕人缺乏對祖國歷史的理解與愛。中國有著非常悠久的歷史，香港的問題祗是整個中國歷史背景下的一個很小的問題。

夏蟲語冰

其實佢只係利用香港搵錢，對港人無感情
肯定條奶支鬼好快就死番澳洲養老

支那新聞已經唔使睇落去

哩條鬼佬

公司曾寫信支持成立創科局

叫佢講吓接咗幾多政府同支企project
申請咗創科局幾多資助？

啲英文乜事？

冇圖你話trump 都得啦

澳門藉港人呀？

中國新聞網

唔洗講都知

香港的事關個澳洲佬咩事

做咩中宣部唔強烈遣責佢干預中國事務，中宣部係咪唔跟黨中央行事

統戰部

中國新聞網
此post 已完

睇到中新社已經知唔駛睇

.

sggfdg

算啦 咪quote呢d對家飛機文

應該又係上次個白鬼 運動開始無耐就出現

想講大把白鬼藍到仆街

"香港就像我的家"

咁仲唔放棄澳籍？

支持成立創科局

得啦 中國老婆呀麻

白皮豬, 未黎香港之前住澳洲鄉下？

居港逾20年澳籍港人表現出令人難以置信的奴性。

拉

林奠話又被蒙蔽

並結識了相伴一生的妻子——一位在內地出生從小移居香港的北方姑娘
睇到而家已經可以skip 娶著支那死臭雞比佢洗埋腦
自己有澳洲藉享受民主國家既自由人權就係度吹奏極權暴政
你個鬼佬老豆真係寧願當年射落牆好過生左你個打靶仔出嚟 正white trash

識食支犬。。。屌

正一white monkey

twitter private

中國新聞網不了

“香港就像我的家，很難想象有人突然闖進我的家，砸爛它、破壞它、毀了它，這讓我感到非常不安。”

大把人住得耐過你呀, 入你屋企, 食屎啦垃圾, 返大灣區住啦白毛豬

唔同設定姐

市民們可以寫文章、給傳媒寫信，和平地抗議

可唔可以唔好再po呢啲垃圾作文出嚟

得淡笑！

靜靜雞話俾美國聽 有合理懷疑佢幫中共係澳洲做間諜

搵個臨時演員影張相，比啲維穩費佢
好過就咁出文啦

支那報

On9先信 建議支那譯做英文俾人笑

澳籍

中國新聞網

垃圾
拉

大陸人樣

新聞出街所以要private定點

平行時空

同毛漢講啦你

你放棄左個澳藉再出聲啦支那畜

自小北方來港都一大陣支那蝗味

火鍋大王啲fd

作得唔錯，80分

正如淪陷區都有正常人一樣
民主國家都有白皮豬

如果開真槍係克制
咁係咪出坦克先算過分武力？

呢啲唔使推

他說，“香港就像我的家，很難想象有人突然闖進我的家，砸爛它、破壞它、毀了它，這讓我感到非常不安。”

Excuse me，真心覺得香港係自己屋企嘅，應該唔會用個像字

P.S 香港是我的家

唔知個所謂受訪者叫夫斯基，定叫早優生？

香港根本大撚把自私垃圾expat，活係自己個離地圈子度，當香港只係搵錢嘅地方，唔會理香港人受緊嘅苦難，Twitter都見唔少

twitter搵下DanielSzuc

其實外國人真係都有藍
以我自己為例
喺商場帶口罩
都試過比個外國人鬧loser
11月18
又試過喺大廈地下坐喺度休息嘅時候
俾個外國人要求出示自己身分證
然後仲要俾佢鬧我出嚟搞搞震

中國新聞網 完!

外國勢力指手畫腳

澳藉

唔撚駛再睇落去

再次證明中共啲滲透洗腦有料到
啲維穩費真係好貴

寫比藍絲睇
藍絲真係咩都信㗎

香港黑警係咪都照電筒㗎啦
仲要濫捕濫暴濫控
佢真係諗住咁就 fake 到人㗎喎

中國新聞網

居港愈20年香港本地人：香港警察 正一垃圾
利申訪問咗我自己

並結識了相伴一生的妻子——一位在內地出生從小移居香港的北方姑娘。

解答了

睇到第一行就可以上一頁

支那陰道

呢啲垃圾對白千遍一律，求其換個人名就得

中國新聞網

完